用完天然手工皂真係返唔到轉頭

皮膚滑咗清爽咗
而且會有啲特別功效 例如用完金盞花皂傷口會好得快啲
唔駛擔心皂唔係弱酸性就會令皮膚乾 根本天然嘢對皮膚係最好
自己本身唔係暗瘡肌 前一排大半年懶得護膚 塊面都完全無問題 唔會過乾 而家冬天先要保濕下
我仲會用來洗埋身體同下面 之前一直用L字頭同B字頭洗閪水 但念珠菌都係不斷復發自從開始用天然皂先再都無痕過 廣告話咩專用弱酸產品先對個閪好根本係氹人買嘢

而家頭髮都會用皂 但暫時接受唔到完全天然嘅洗頭皂 因為會令個頭油

OK

lush?

清水算啦 麻撚煩

lush啲嘢唔天然的
不過我頭髮係會用lush嘅檸檬皂 比起佢其他皂係最少化學成分 清爽得來頭髮有光澤左

你平時沖涼洗頭都齋用清水？

小妹天生麗質 個西唔洗都係香既

留tg plz 想奶

以前有朋友送唔知咩功效既手工皂比我 我拎埋泥洗下面
洗完覺得好fresh 仲好似緊左咁
真係幾正
只不過我成日都會唔小心手滑會冼左佢落地 就冇繼續用

唔識揀啱用嘅皂 但又好想轉
我皮膚本身係好乾個啲 一冬天就龜裂到仆街
頭髮偏乾
有無介紹

要用皂袋裝住佢 姐係一個網狀嘅索繩袋仔 賣手工皂嘅地方通常會有
可以做起泡網 用完之後用水淋乾淨佢直接掛起 咁個皂就可以風乾 唔怕細菌滋生

龜裂嘅話保濕好重要 唔係用手工皂就可以解決
玫瑰製品通常最保濕 所以你可以選擇玫瑰皂 頭髮既然偏乾就可以用下真完全天然嘅皂啦 唔怕出油

邊到買

上網search到好多
我唔係試過好多間 暫時用緊平凡媽媽呢個本地牌子覺得唔錯
有人話ecosway好用 但我無用過唔知效果

純橄欖

平凡媽媽最近俾人小到開花喎
賣生皂

有無詳情

FARM MADE 農莊製造

呢間都多選擇

但通常好貴下
lush好貴
其他既都貴

手工皂通常100蚊左右或者一下
我覺得接受到

一舊可以用幾耐

謝絲打 祝你個閪永遠唔會痕

有自己整 liquid soap都好用

出面買到d純橄欖熟成期唔夠
用落好澀ga

almond oil做主好d

多謝 復發真係好撚辛苦
樓上有人提供左個網 我覺得你都可以一試
最緊要做多啲research

google下poo free
試緊用清水

有冇用過Aleppo soap
用左真係返唔到轉頭

我試左一個月多d,開頭每日用清水洗,之後每隔兩日用清水洗。之後再做下research,發覺poo free冇乜科學根據,跟住放棄左

性價比最高邊隻？ 求介紹

本木序

上面個網咁多好難簡 塊面如果要（節）可以（節）到好多白色既油脂？同埋有啲暗粒 用邊隻好

我齋用清水會爆粒粒同頭瘡

係時候又要搵返個篇講唔應該沖涼嘅文
我搵搵先

Y organic嘅皂最平只係39蚊 個人覺得唔差

我頭髮到腰 一舊洗頭皂一個月多啲就用完
洗身加面都係一個幾至兩個月

無用過
有咩功效

用完手工洗髮皂，用醋水過水啲頭髮就會又爽又滑。

敍利亞阿勒坡古皂 有冇人用過

奇人60年無沖涼 醫生：無乜問題

日日沖涼＝健康又乾淨？錯哂！

唔係呀嘛？原來唔沖涼先至係對皮膚好？

作者James Hamblin 分享左佢唔沖涼既體驗。岩岩開始個陣，James全身勁出油兼發臭，原因係身體表面既細菌係分解汗水同人類毛囊皮脂腺的油性分泌物個陣製造出臭味物質。

係撐過左發臭既階段之後，James慢慢發現皮膚上的細菌生態達到平衡，身體唔再散發異味。令人O嘴既係，作者仲話我地既日常保養反而會造成反效果。如果我地肯俾油脂腺同細菌保持平衡，皮膚就唔時油時燥。

利申：日日沖

c打你乾性皮膚定油性皮膚

絲本身係咩髮質
我乾性 想試下用皂
平時唔用護髮素會超kick

隔住個moon都聞到臭味
家下好似以前嘅法國咁 越臭越有魅力？

清潔產品只有一樣功效就係清潔 你洗面幾分鐘就完 有效成份未入到皮膚就沖走左。 只要用溫和介面活性劑就可以。 根本無所謂純天然野

混合偏乾
夏天t字位少少油 冬天乾撚到裂都唔識出油

有冇用黎沖涼既手工梘好介紹

用緊平凡媽媽，好似舒緩左冬天熱會有針吉嘅感覺

用緊liane soap 幾好用 70蚊一嚿 我就可以用到個半月左右

基本上唔係標明for洗頭or洗面嘅 都可以身面兩用
金盞花唔錯 感覺幾fresh而且幫助皮膚修復 我成日周圍撞或者刮損 又擠塊面 都係有佢先快啲好

thx

下舊試下

個頭唔油既話 淨係清水 耳仔用沐浴露 其他位淨水

洗頭有咩推介

但好貴

想問自己整唔整到？

整到 但我無咁嘅心機

暗瘡肌有咩推介

ig: Goodskindiy
好用
用左3年喇

女友背脊成日敏感有紅點同痕 求推介

買兩舊隔日用，濕左好快用完

用緊赤箱

有冇人用African Black Soap
最原始個隻

用開十三蚊四舊既平野， 七八十一舊真係會肉赤

我洗頭沖涼到洗面都用手工皂，同一間用咗三年佢都冇加價，一停濕疹就起！
平凡媽媽好冇品，未用得都賣！

點解未用得?

用緊泰國果隻Madame Heng

手工皂好似話要等一段時間先用得，佢啲梘未夠就賣，叫我放多一個月先用，結果出晒斑，臭晒！

Lush 我覺好好用 但好撚貴

想問你地用手工皂係咪會洗埋面?
唔用洗面奶個D?

本來有買皂但嫌太貴
但而家嫌麻煩整洗頭水同洗面泡泡用就算
有用開洗髮皂但用洗頭水個下都嫌太乾
本身啲頭髮出哂名鳩毛
但過左段過渡期啲頭髮真係靚左好多

我整過比女朋友
佢都話用完濕疹好左d

我post左成個過程上黎，巴打可以睇下

我會買洗面皂，之前買咗件茉莉蠶絲正到不得了！

呢啲皂對毛囊角化會唔會有幫助

用過Miya's work，但覺得無乜特別，而且唔平。要用網覺得好煩

我經驗係，用得耐，皮膚就會健康了。
但真心唔係間間掂。

我上年都試過，呢間貴又唔好用。

通常會去睇市集睇下有咩新牌子
但用 但係淨係講天然手工皂間間都好似差唔多

唔知點揀

同意

咁應該用咩成份

你用緊邊隻

你個啲頭毛係咪好kick
我一定要用護髮素
想試用皂但好驚願都梳唔到

有冇洗頭皂推介？

本來都好難梳
用完洗頭水係唔想梳
但過左段時間乾左無咁kick
濕個時依然咁kick
但我唔係用皂個啲係自己整洗頭水

要睇咩皮膚，我毛孔大，混合性皮膚，洗面通常用有荷荷巴油呀，蜂蜜呀，蠶絲咁。

洗頭皂，我用咗半年先適應到！但之後真心正！停唔到，頭瘡都冇埋。
去旅行冇帶，頭瘡即出。

怕唔怕賣廣告㗎？

樓主幾歲? 大半年唔護膚都冇問題咁好

可唔可以介紹下邊度有得買啊
唔多想用化學野
想清下塊面D暗蒼

影下你塊臉啲皮膚嚟睇下
就咁講好冇說服力

茉莉蠶絲係一間叫 wooden breeze度買，不過都半年前，唔知佢有冇貨，呢間係香港嘅。
另外有間台灣嘅都好好，叫摔甩，去開台灣我就會買一堆。

係咪 iherb果隻？
我用佢黎洗面同身
可能用慣左皂 或者我太油 佢無想像中咁乾

話時話，除咗頭先提過嘅，有冇試過邊間勁唔掂？講聲唔好踩地雷都好。

用開 Ig shop : peacebenatural
深海泥手工皂超好用！！！
聽聞好似有開班可以上去workshop學整

聽講呢啲皂俾人抽曬甘油出唻，用完好乾，唔知係咪真？

之前係ig都見到一間買手工皂好出名不過唔記得咗🤦🏻‍♀️

半年
期間有無用護髮素 髮尾油個啲
想像唔到 唔梳點算

其實真係好鬼多⋯⋯

唔係賣廣告
我家姐都有整開 有埋fb ig shop
有好多人用完都話好過用出面果d
你地有冇興趣試下？

最後用下停下，冇用護髮皂，店家好好，送咗啲自家製天然護髮皂俾我過渡下。😂

試下無妨😃

皂=素

發神經，打錯晒！

比個IG名你地:msfhandmade

入去睇下無妨 多個選擇

iherb個應該係機造
最原始最天然係呢種

之前見到ig有廣告，見佢講到好似好勁咁就買咗黎用
佢標榜話可以清背部d痘痘，我用咗三個月，完全見唔到成效
我唔係好feel到d咩保唔保濕，個人認為得基本清潔功能，只可以話想清痘痘既話唔洗考慮呢隻了

頭先講洗面係呢件，洗面皂我只用過呢隻，洗頭沖涼就試過幾款，其他洗面皂都未用過。

我之前去日本買過，用到我好乾，但我喜歡隻味，好草原咁。

朋友推介完我開始用某本地品牌，以前用body shampoo成日洗完都會好痕，跟住就要R
最慘係背脊勁多暗瘡（我油+暗瘡肌），又核突又痕，R到出晒血又多印
用左咖啡去角質手工皂之後基本上除左而家秋冬太乾有少少痕外，沖完涼係勁舒服
同埋最開心係背脊d暗瘡少左勁多，印都淡左 而家重係有少少暗粒同印，但比起以前真係改善左好多，以後沖涼只會用佢
洗面暫時試左兩款覺得無特別好，會繼續試其他
但洗面皂最緊要係好溫和，我最近有少少敏感，用洗面皂洗都完全唔刺激

咖啡正！我用緊洗頭皂都有咖啡，好好用。

發左達啦

平凡媽媽仲發！

女人錢真係易賺

姐係你覺得毛囊角化源頭係皮膚表面?用皂洗兩洗就有用咁?

你地去邊度買？

講到好似男人唔撚用得手工皂咁

學fight club咁自制?

綠盈坊果d點睇

洗頭咖啡我未見過，不過我對佢都好有信心

我有整開手工皂 因為濕疹 又真係有效
之前係咁研究 整左好多 用唔哂又懶得拎去賣
想要就留個Contact 收番郵費就算

用手工皂洗一面有一個問題
就係去油力太好 會乾 之後保濕要做番好
同埋過於Alkaline洗面
理論上會角質化 但實際上又好似無咩研究話真係會

至於熟唔熟皂既問題
如果真係有去度住個pH
其實過左一星期已經分別不大
科學化去睇 基本上所有既皂化化應兩日乜都停
好多書都無認真去考究手工皂背後個化學
放耐啲主要係想抽乾啲 硬身啲
不過我既配方咁快熟成 唔等於其他人既係咁快
唔評論

男人就咁用水就足夠
水係最強清潔劑

呢間我都用過一次，店主好明顯唔憂做，成日旅行。

未用過啊！有冇絲打分享下？

洗面，沖涼，定洗頭？

絲本身乾性髮質？
求介紹

我係乾性髮質的

如果塊面易紅應該用咩好
已經用過幾款 都無咩用

本身乾性皮膚，特登揀保濕力強既成份，
用過兩個牌子，每隻半年以上，都唔覺有用。
睇醫生俾佢話返轉頭，
話用皂本身已經就去油，仲要手工皂，
research一定唔足夠，sample size又唔會大，
對成效充滿疑問

我都知同醫生咁科學理性既人講手工野佢實唔buy,
不過個人經驗就係一定唔會再用，
可能同我唔夾啦

有咩沖涼係唔去油

求介紹 謝謝你

要係IG買?

上面有提過店名，唔講咁多次喇，又冇廣告費收。

呢間得網店，不過大部份做得好又平嘅都唔做實體，我試過兩三間有實店，都好失望。

入返樓主你個正題，其實西用清水洗最好，皂洗唔好㗎！
有菌飲紅莓汁啦，對西好。

做乜成堆打手

易紅係敏感定面皮薄所以面紅先

絲打有冇好介紹？

頭髮同T字位一到中午就出油出到可以煎蛋
求介紹

巴打，係咪好易整？如果易，我都想自己整。

我有興趣

Ipsa個舊好用但好撚貴

我混合肌，有段時間用過好多皂洗面，都係得兩三舊我覺得真係好用
依家鍾意用洗面奶多d

所以我而家唔試出咗名搞到好大嗰啲，好多都為咗搵錢亂嚟。

嚴重濕疹有冇推薦手工皂

其實我對佢所講既用天然產品一開始會有爆發期依個講法存疑

嘥氣啦，其實手工皂都係洗嗰一陣，爆乜發期呀，講到食中藥咁！😂

有無人用過台灣阿源？

用緊間 ig shop嘅手工皂
都ok

好貴！同埋好似喺台灣都爆過醜聞。

好似幾好搵 已經開到一街都係

天然皂 好似同中醫&自然療法一樣

又冇監管呢，但有啲睇圖已覺得係又開唔係又開，點敢用喺面。

洗髮皂 唔夾我掛 我用完頭髮係好靚 但甩仲多頭髮
洗面皂就用亦木媽媽蜜糖皂 佢幾潤同冇令我乾到敏感 之前試過用馬賽皂同竹炭皂 用到皮膚過敏 清潔力太強

我混合肌

舒特膚系列

同埋施巴都係不含皂鹼

泰國啲皂覺得如何？我試左佢地大部分都係好薄荷的
有冇聽過皂液？啲人話洗BB衫、或者皮膚超級敏感嘅人用皂液洗衫會好好多，因為純天然
宜家仲有啲皂液洗手液個啲

用茶籽粉沖涼啦 唔乾 又去油 仲改善敏感皮膚

我都係用呢間，用咗年幾
一開頭真心唔錯，皮膚好咗好多
但呢半年唔知點解好似唔係好work咁，冇乜用 唔知係咪習慣咗定乜
想問有冇另一間推薦 混合肌t位油其他部分少乾，有少少額頭同背有少少暗瘡同粒粒，同毛囊角化

應該係敏感 以前搽錯野
試過哂中醫西醫 都唔得

試下msfhandmade

Me too tg:b2www

冷製皂會保濕因為保留左甘油係入面
同埋好多人整果時會超脂減鹼
除左清潔其實留左好多油性營養係入面

我自己用過ph5.5果d cleansing product都一樣乾
其實5.5唔係必需
熟成之後嘅手工皂最保濕
不過手工皂一定要測ph因為怕油鹼比例錯左會刺激皮膚

liquid soap個清潔力再勁d可以用埋黎卸妝
乾到洗完面一定要即刻噴化妝水

係會好乾淨
洗白衫乾淨過日本d洗衫啫喱
但係計返個成本好貴
我覺得洗衫唔值得用咁貴

人奶番梘先係王道

同醫cancer啲自然療法差唔多

中醫起碼多好多research
同自然療法相提並論

巴打好有心得！長知識了！

用過兩三個月lush洗頭皂
乾到仆街 啲頭髮打晒kick

又用過兩三個月lush蜜糖皂
都係乾到仆街 沖完涼搽埋lotion都仲係乾
乾到我個身有幾個位甩皮
我本身係正常偏乾

一年後見到有人賣手工皂 又忍唔住買咗
係杏仁油皂 店主話防敏感+補濕
我用咗個半月 都係乾 不過冇lush咁乾

最後都係用返普通洗頭水同shower gel

Iherb 大把啦

咁都ok 唔該嗮

用左一年miya 最近準備轉平凡媽媽

綠盈坊有一隻叫愛草學，但唔係間間有，紫草皂特價時$50一舊， 抵屌得黎又耐用。用起泡網+無印皂盒我用到三個月。

唔怕煩又想好D可以網購
永康八號，Eversun隻黑糖羊奶皂

利申：用開台灣手工皂，阿原係垃撚圾

我係新手
前排仲諗住買台灣阿源
暫時剩係知道有分冷製皂個啲
仲有成熟期個啲

我見有間只做幾款
唔會整色整水
純橄欖
我嚴重濕疹係靠呢隻野整返好皮膚

搞掂濕疹 想問下有經驗既人
用手工皂係咪真係有效去暗瘡？

邊間？

農莊xx d野好唔好

星期日買左舊金盞花皂連個網, 感覺良好

同問

阿原 渣油
一search就會知呢間野幾咁黑心

但有個台灣手工皂師講過純橄欖皂係好乾㗎，因為啲唔知咩脂肪酸咁⋯⋯

叫淨梘
不過搵唔返ig 可能無再做
得幾隻款
純橄欖 竹炭米糠 桑葉 同唔知乜 唔記得
睇到曬咩油底同隻油邊度黎 本地農場種既山草藥之類 低炭純淨果類feel 但真係search唔到

我都有濕疹
你買果隻係咩

前排仲買左第二舊岩岩用緊 以為過左排依家無野

我見誠品有阿原肥皂賣，有有人用過？
以前我用lush d皂覺得唔錯
但我係混合肌，冬天超乾，洗完搽好多野都覺得乾，唔知係咪用皂都會咁

剛見到樓上有人講阿原
柒左sorry

阿原仲用農地非法起工廠整肥皂，誠信破晒產啦

用緊靚媽靚皂（依家好似改左名叫Liane）
佢以前舊金盞花皂對濕疹好好用
可惜依家佢拎哂d金盞花油去做金膏無做皂了
轉左用佢隻魚腥草

阿原好濕，未晾乾咁
不過苦瓜好少人入皂，佢獨市，忍唔住買黎試

我都試過，油到仆街

點解既

原來有好用既本地皂，即刻係個愉乜乜農莊到買左兩舊黎試

其實好多本地皂，亂來的有好多，都有唔少小本經營的好好用。

我試過係一間自己整handcream同潤唇膏既買野
兩樣野佢都話皇牌產品，但就垃圾到仆街
本地handmade野真係冇人介紹都唔敢用

Lush係好用，但又好貴
希望今次呢兩舊本地皂work啦

去台灣有間野叫呀源，買左勁多，諗住當手信派，用完唔捨得，最後自己用最少兩年份量

森林之家啲皂點睇
見又平又大舊過miya個啲

有冇人做整合